# Contra a teoria do Direito de John Rawls
Rawls supõe que devemos formular princípios básicos de justiça de uma forma que os habilite a serem usados para avaliar todos os tipos possíveis de estruturas sociais básicas sem pressupor que qualquer estrutura seja normativamente privilegiada. Sua teoria implica que devemos justificar esses princípios normativos (e, portanto, quaisquer reivindicações críticas baseadas neles) sem se referir à autocompreensão ou às normas de qualquer prática social particular.

Essa ideia de que devemos justificar os princípios que usamos para avaliar sociedades sem qualquer referência à própria autocompreensão ou às práticas concretas dessas sociedades leva à uma crítica social inadequada para derivar qualquer coisa, exceto os padrões normativos mínimos.

As regras de escolha racional independentes do contexto que Rawls propõe, devem nos guiar na escolha dos padrões corretos de justiça, são adequadas apenas para indivíduos desconectados de qualquer comunidade específica. Surge a questão de por que os princípios escolhidos de acordo com tais regras devem ter algum significado para pessoas reais que são membros de comunidades específicas. Isso ocorre porque sua participação em comunidades já lhes permite avaliar os princípios de justiça com base em compromissos normativos muito mais substantivos. A construção de uma teoria desconectada desses compromissos é, portanto, vista não apenas como enganosa, mas como desnecessária.
